「折墮」

2019年02月13日

「折墮」 - 李碧華

fb圖片（SocREC社會記錄頻道）

香港前景黯然，有人歎喟：「有咁耐風流就有咁耐折墮。」──其實此言亦非全對。當然，從前一度生活充裕，努力上進，庫房儲備亦豐足，心理上覺得是好日子，一旦「折墮」，不勝欷歔。

未必人人如意，種瓜得瓜，但亦經一番奮鬥，外面大把機會，雖非人上人，也算是有希望的，卻受人所累。

今時今日，港人集體折墮，若非政治因素的人禍，孰令致之？若非老懵董、6 8 9、7 7 7等庸劣班子貪腐高官以權謀私，賣港殃民，香港怎會回歸後一步一步走的下坡路？到了今天，萬億公帑用來填海填路（「一帶一賂」），何嘗為了港人福祉？不過媚主自私的政棍為自己鋪路邀功吧。

蘋論曾謂：「特首三司長同行同折墮」；市民怨憤：「又虐老，又刻薄派錢，咁賤格嘅嘢都做得出，睇佢地幾時折墮！」；「明明黑錢都扮盲放生？你話司法係咪好折墮？」……

「折墮」不止報應、倒楣、重創、落魄、遭罪、破敗……我覺得此詞兒有過程有動感有對比──本來高高在上，忽如天空小鳥羽翼折斷，掉落泥塵中，有「折」才「墮」，肯定雙重傷痛。若然不報，時辰未到。

祝應該折墮的昏君賤人惡棍奴才打手，重重折墮。大家微笑。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
不吃巴西雞翼就可以了？ (林夕)

下一則
下一則
野火燒不盡 (李純恩)